仆街喇，以後連食素都唔得

【美日科學家合作】
【植物傳遞信息過程首呈現】

一塊葉被毛蟲咬，同一棵植物的所有葉都會收到「遇襲」警報？

一項美日合作的研究，首次將植物傳遞訊息的過程，以螢光技術呈現在大眾眼前，大家可以親眼看到，植物遇襲時一樣會有「反應」。

朋友可能會問，植物不懂得撥開毛蟲，收到防衛警報又有何用？

原來有些植物在收到警報後，會分泌有毒物質驅逐入侵者，有些品種甚至會以氣味召喚黃蜂，攻擊入侵者，為自己解圍。

#有線新聞 #新聞通識 #植物 #受攻擊 #信息 #傳遞

見到一車車小白菜去左屠宰場我個心好傷

素食撚：
你獵食植物充飢

肉食撚：
你獵食動物充飢，你食緊的動物本身也要獵食大量植物來生存

結論：
肉食撚間接地殺死大量植物，也直接殺死動物。
素食撚只直接殺死少量植物。

殺生與環保類比：
講殺生，素食者和肉食者。
就好比講環保，坐巴士同坐私家車的分別。

係唔係最好殺所以人類最好? 咁應該最環保

凡事講平衡的，師兄

人類的環保都係為人類的下一代，可持續發展。